\cchapter{مقدمه}
\par
امنیت در رای‌گیری همواره یک مسئله‌ی پیچیده بوده است که نیازمند یک فرد قابل اعتماد برای برگزاری و یک پروتکل امن برای جلوگیری از تقلب یا اشتباه در فرایند آن است. سیستم‌های رای‌گیری الکترونیک 
\LTRfootnote{E-voting}
از سال ۱۹۶۰ وجود داشتند و اولین استفاده‌ بزرگ از آن‌ها در چند ایالت آمریکا در سال ۱۹۶۴ برای انتخابات ریاست جمهوری بود. رای‌گیری الکترونیک به سادگی می‌تواند هزینه برگذاری انتخابات را از طریق سادگی شمارش کاهش دهد. 

\section{فرایند رای‌گیری ایده‌آل}
\par
یک فرایند رای‌گیری ایده‌آل باید قابلیت‌‌های زیر را داشته باشد.
\begin{itemize}
	\item 
	هر فرد واجد شرایط دقیقا یک بار بتواند رای دهد.
	\item 
	هیچ کسی نتواند به جای فرد دیگری رای دهد.
	\item 
  	هیچ فردی مجبور به رای دادن نشود.
  	\item 
  	هیچ فردی مجبور به رای دادن کاندیدای خاصی نشود.
  	\item 
  	از شمرده شدن هر رای اطمینان حاصل شود.
  	\item 
  	نتوان از نتیجه‌ی رای هیچ فردی با خبر شد.
  	\item 
  	بسته به نیاز بتوان نتایج لحظه‌ای انتخابات را (بدون آسیب به شرط‌های قبلی) دید.
\end{itemize}

\section{سیستم‌های رای‌گیری سنتی}
\par
در رای‌گیری غیر الکترونیکی معمولا فرایند به شکل زیر است. 
\\
برای رای دادن یک فرد به یک حوزه‌ی رای‌گیری مراجعه می‌کند و با ارائه‌ی مدارک شناسایی یک برگه‌ی رای دریافت می‌کند. برگه رای دارای دو بخش است، یک قسمت که با اطلاعات شخصی فرد پر می‌شود برای رد‌یابی و یک قسمت بی‌نام که فرد کاندیدای مورد نظرش را در آن ثبت کرده و در یک صندوق می‌اندازد. 
\\
با بررسی مدارک شناسایی شرط دوم تایید می‌شود و با ثبت شدن اطلاغات فرد به عنوان یک رای‌دهنده از دو بار رای دادن جلوگیری می‌شود. امنیت شخصی افراد در حوزه توسط برگذارکننده‌ی انتخابات تامین می‌شود و به کمک اضافه کردن گزینه‌ی «رای سفید» فردی مجبور به رای دادن و یا رای دادن به یک کاندیدای خاص نمی‌شود. 
\\
با استفاده از یک صندوق برای چندین رای و نبودن هیچ نشانه‌ی شناسایی در برگه‌ی رای راهی برای فهمیدن رای یک فرد خاص، حتی اگر برگه‌های رای به دست رقیب بیفتد وجود ندارد. 
\\
احزار هویت و شمارش رای‌ها به عهده‌ی برگذار کننده‌ی انتخابات است و جدا از استفاده از یک ضخص ثالث برای بازشماری آرا راهی برای اطمینان از اجرای درست آن‌ها نیست. 
\\
با توجه به هزینه‌ی زیاد شمارش در انتخابات‌های بزرگ راهی برای اعلام لحظه‌ی نتایج با هزینه‌ی معقول وجود ندارد.
\\
همانطور که می‌بینیم روش‌های فعلی انتخابات بسیاری از شرایط مورد نیاز یک انتخابات خوب را با هزینه‌ی نسبتا زیاد دارند. مشکل بعدی یک انتخابات به این روش نیاز به یک برگذارکننده‌ی مورد اعتماد است. باید به برگذارکننده اعتماد شود که: 
\begin{enumerate}
	\item 
	امنیت حوزه‌ی انتخابات را تامین کند.
	\item 
	افراد را به درستی احراز هویت کند.
	\item 
	همه‌ی رای‌های را بشمارد.
	\item 
	تغییری در رای‌ها ندهد.
	
\end{enumerate}
 

\section{مشکلات و چالش‌ها}
\par
در یک سیستم رای‌گیری امنیت و حریم خصوصی دو مسئله‌ی بزرگ هستند. مخالفین رای‌گیری الکترونیک از کم هزینه بودن تقلب و تغییر رای‌های ثبت شده در انتخابات الکترونیکی می‌گویند و رد کاغذی در یک انتخابات را یک فاکتور مهم برای امنیت آن می‌دانند. هزینه تغییر میلیون‌ها رای در یک سیستم کامپیوتری بسیار پایین‌تر از تولید چند میلیون رای کاغذی تقلبی برای تغییر نتیجه‌ی یک انتخابات است.
بیشترین مسئله در به کارگیری رای‌گیری الکترونیک مسئله‌ی اعتماد به یک سیستم‌ کامپوتری است. بسیاری از رای‌دهندگان حس می‌کنند که رای دادن در یک کامپیوتر شخصی می‌تواند ریسک تغییر رای تا رسیدن آن به سرور‌های رای‌گیری ایجاد کند. از طرف دیگر این که افراد نمی‌توانند عملیات انجام شده توسط کامپیوتر را بررسی و تایید انسانی کنند حس امنیت کمتری القا می‌کند.
\par
مسئله‌ی دیگر پز هزینه بودن ایحاد زیرساخت‌های رای‌گیری الکترونیک و خطر پیدا شدن مشکلات امنیتی در هر سیستم کامپیوتری، چه از نظر نرم‌افزار و چه سخت‌افزار است که باعث شده تعدادی از کشور‌ها از حمله هلند، ایرلند و آلمان فرایند ایجاد زیرساخت لازم را شروع کرده و در ادامه این فرایند را ملقی کنند. دلیل اصلی اعلام شده برای این مسائل‌ قابل اتکا نبودن سیستم‌های رای‌گیری الکترونیکی اعلام شده‌اند. 
\par
یک مشکل دیگر پیاده‌سازی‌های بسیاری از رای‌گیری الکترونیک، نیاز به اینترنت و توانایی استفاده از کامپیوتر است. این مسئله می‌تواند دسترسی بسیاری از افرادی را که باید بتوانند در رای‌گیری شرکت کنند، چه به دلیل یک نقض جسمی و یا نداشتن توانایی کار با کامپیوتر محدود کند. در سیستم‌های فعلی که مبتنی بر حوزه‌های رای‌گیری هستند می‌توانند با کمک انسانی در خود حوزه تا حدی این مشکلات را رفع کنند. 
\section{NotYetAdded}
\par
استفاده از بلاک‌چین به عنوان لیست تغییرناپذیر به کمک اثبات کار، راه‌حلی توزیع‌شده برای مسئله‌ی ژنرال‌های بیزنتین 
\LTRfootnote{Byzantine generals}
 ایجاد کرد که خود باعث تولید ارزهای جدید بر بسترهای مستقل شده و کاربردهای جدید شد. 
  اتریوم
\cite{Ethereum}،
یکی از بلندپروازانه ترین ایده هایی است که تا کنون دیده شده
 است. تراکنش‌های بیت‌کوین توانایی ثبت اسکرپت‌هایی را که قواعدی برای تراکنش ثبت کنند، دارند اما برخی از ویژگی‌های معمول زبان‌های برنامه‌نویسی
\lr{turing-complete}
 مانند حلقه را پشتیبانی نمی‌کنند. هدف از ساخت اتریوم ساخت یک زبان برنامه نویسی
 \lr{turing-complete}
 برای این بستر است. 
\par
فلسفه‌ی ساخت پروتکل اتریوم رو می‌توان در این ۵ پایه خلاصه کرد: 
\begin{itemize}
	\item \textbf{سادگی}:
 پروتکل باید برای برنامه‌نویسان ساده و قابل دسترس باشد، حتی به قیمت کم شدن بهره‌وری کل سیستم.
\item  \textbf{کامل‌ بودن}:
اتریوم باید یک زبان
\lr{turing-complete}
  داشته باشد و پیاده‌سازی هر مدلی ریاضی در آن ممکن باشد. 
\item \textbf{بخش‌پذیری} \LTRfootnote{Modularity}:
قسمت‌های اتریوم باید مجزا بوده و توانایی تعویض الگوریتم‌های و ساختارداده‌های سیستم مانند درخت پاتریشا را، بدون آگاهی دیگر قسمت های سیستم از این تغییر، داشته باشند.
\item \textbf{چابکی}:
 جزئیات پروتکل اتریوم باید قابل تغییر باشند. 
\item \textbf{برابری}:
سیستم نباید فعلانه جلوی دسته‌ای از کاربردها رو بگیرد یا آن‌ها رو محدود کند.
\end{itemize}
\par
با یه‌وجود آمدن اتریوم به عنوان یک بستر کامل، بی‌اعتماد و توزیع‌شده برای قرارداد‌های هوشمند، کاربرد‌های ذکر شده را می‌توانن به سادگی و با نوشتن چند خط کد پیاده‌سازی کرد. این سادگی در پیاده‌سازی باعث جذب بسیاری از توسعه‌دهندگان می‌شود و آن‌ها می‌توانند کاربردهای جدیدی پیاده‌‌سازی کنند و به عنوان یک کارپرداز خودکار در این بستر فعالیت کنند. تغییرناپذیری قرارداد‌هایی که در بستر بلاک‌چین نوشته می‌شوند باعث اعتماد مشتریان به آن قرارداد می‌شود اما این تغییرناپذیری به معنی این است که اگر قرارداد «اشتباهی» در این بستر نوشته شود راهی برای تصحیح آن نیست؛ برای مثال در سال ۲۰۱۶ به اندازه‌ی ۵۰ میلیون دلار اتر از یک سازمان کرودفاندینگ در اثر یک باگ امنیتی از بک قرارداد آن‌ها دزدیده شد
\LTRfootnote{"https://www.wired.com/2016/06/50-million-hack-just-showed-dao-human/"}
. با توجه به تغییر ناپذیر بودن بلاک‌چین هیچ راهی جز تغییر پروتکل برای بازگرداندن پول وجود نداشت. در نهایت با یک انشعاب سخت
\LTRfootnote{Hard fork}
 از این بستر پول به آن مجموعه بازگردانده شد. این تصمیم برای تغییر سیستم باعث شد کاربران اتریوم به دو دسته تقسیم شوند، دسته‌ی اول کسانی که از بازگردانده شدن پول به سازمان حمایت می‌کردند و بلاک‌چین جدید رو به عنوان بلاک‌چین اصلی اتریوم پذیرفتند و دسته‌ی دوم با این استدلال که قانون اتریوم کد قراردادهاست و مبلغ قرارداد درست به هکرها تعلق می گیرد،  بلاک‌چین جدید را قبول نکرده و به روش قبلی ادامه دادند. از نمونه‌های دیگر این مسئله می‌توان به قفل شدن ۳۰۰ میلیون دلار
\LTRfootnote{"https://hackernoon.com/how-ethereum-lost-300-million-dollars-bfedf7ba0c19"}
 اتر متعلق به شرکت
\lr{parity}
 در نوابر ۲۰۱۷ اشاره کرد. 
 \\
 لازم به ذکر است که هیچ کدام از مشکلات امنیتی نام برده شده مشکل خود بستر اتریوم نبوده و مشکل اصلی استفاده‌ی اشتباه از زبان برنامه‌نویسی آن و قابلیت‌های آن‌ها بوده است. با وجود این توجه به مسائل امنیتی در این بستر جدید و ناآشنا با توجه به طرز تفکر متفاوت از برنامه‌نویسی عادی بسیار اهمیت دارد. 
 \\
 در ادامه‌ی این تحقیق به بررسی دقیق‌تر بعضی از این مشکلات امنیتی خواهیم پرداخت. 
 \par
 
مسئله‌ی مهم در زمینه‌ی قراردادهای هوشمند اتریوم، کاربردهای ممکن و یا مناسب این بستر است که از جمله موارد برجسته می توان به کاربردهای زیر اشاره کرد: 
 \begin{itemize}
 	\item 
 	ارز‌های جدید
 	\item
 	سیستم‌های هویت
 	\item
 	فایل‌سیستم‌های توزیع‌شده
 	\item
 	سازمان‌های خودکار توزیع‌شده
 \end{itemize}
\par
در ادامه‌ی این تحقیق ابتدا در فصل دوم به تعربف مفاهیم به کار برده شده می پردازیم، سپس در فصل سوم کارهای پیشین را بررسی کرده و در فصل چهارم مسئله ی پیشنهادی را مطرح خواهیم کرد.

\cchapter{تعریف مفاهیم}
\par
در این بخش به تعریف مفاهیم به کار برده شده در این تحقیق می پردازیم: 
\begin{itemize}
	\item 
	\textbf{بلاک‌چین}:
	بلاک‌چین ساختارداده ای است متشکل از بلوک های متوالی که هر یک هشی از بلوک قبلی‌اش را شامل می شود. در نتیجه برای ساختاری درست، باید با تغییر یک بلوک، تمام بلوک‌‌های بعد از آن را نیز تغییر داد. 
	\item
	\textbf{اثبات کار} \LTRfootnote{Proof of work}:
	روش اثبات کار بر اساس
	\lr{hashcash}
	\cite{hashcash}
	 -‌یک روش برای جلوگیری از حملات
	  \lr{DDoS}
	   طراحی شده است- ساخته شده است. روش کار 
	   \lr{hashcash}
	   بدین صورت است:
	   \\
	   برای این که یک ایمیل توسط سرور ارسال شود، همراه متن ایمیل کلاینت باید رشته‌ای ارسال کند تا اگر  هش 
	   \lr{SHA-1}
	   از آن گرفته شود ۲۰ بیت اول آن صفر شوند. به دلیلی تصادفی بودن هش رشته، باید با امتحان کردن رشته‌‌های مختلف به یک رشته‌ی مناسب رسید. زمان حل این مسئله‌ برای کامپیوتر‌های 
	   \lr{1 GHZ}
	   حدود یک ثانیه و یرای بررسی درست بودن آن هش تنها ۲ میکروثانیه است.
	   \\
	   زمان یک‌ ثانیه‌ای برای کاربر عادی که قصد ارسال یک ایمیل را دارد، قابل‌قبول است اما برای مهاجمی که قصد 
	   \lr{spam}
	   کردن توسط این سرویس را داشته باشد، یک ثانیه در ازای هر ایمیل هزینه‌ی زیادی خواهد بود.
	   \\
	   در بستر بیت‌کوین از این روش برای توافق بر بلوک‌های بعدی بلاک‌چین به صورت زیر استفاده می‌شود:
	   \\
	هر بلوک جدید شامل تعدادی تراکنش، برای ثبت در بلاک‌چین است تا توسط ماینترها به یک بلوک تبدیل شود. اما برای پذیرفته شدن این بلوک توسط دیگر ماینرها، باید در این بلاک یک nounce قرار گیرد به صورتی که هش بلاک از عددی که توسط پروتکل بیت‌کوین انتخاب می‌شود کمتر باشد. این شرط در طول زمان به صورت خودکار به روزرسانی می‌شود به طوری که در هر لحظه به صورت میانگین اضافه کردن یک بلوک ۱۰ دقیقه از کل شبکه زمان ببرد. از آنجایی که تنها راه یافتن همچین رشته‌ای بروت‌فورس
	\LTRfootnote{Bruteforce}
	 است، توان محاسباتی بالاتر احتمال یافتن بلوک بعدی را افزایش خواهد داد. 
	 \\
	
	
	\item 
	
\textbf{مسئله‌ی ژنرال‌های بیزنتین}: 
مسئله‌ی ژنرال‌های بیزنتین یا تحمل خطای بیزنتین مدلی از تحمل خطا در سیستم‌های توزیع شده است که در آن تعدادی ژنرال ارتش با هم به صورت پیام‌های یک به یک صحبت می‌کنند و در ساده‌ترین حالت در مورد حمله یا عقب‌نشینی در یک نبرد تصمیم می‌گیرند. اما تعدادی از آن‌ها خائن بوده و برای توافق غلط جمع تلاش می‌کنند (توافق درست توافقی است که اگر هیچ خائنی وجود نداشت به آن می‌رسیدند) و یا با جواب ندادن مانع تصمیم‌گیری آن‌ها شوند. در ساده‌ترین حالت و بدون استفاده از امضا‌های دیجیتال ثابت می‌شود که برای 3k + 1 ژنرال، با رای‌گیری می‌توان تا k خائن را تحمل کرد. 
	راه‌حل خلاقانه‌ی بیت‌کوین برای حل این مسئله استفاده از بلاک‌چین برای ذخیره‌ی اطلاعات و اثبات کار برای اضافه کردن بلوک به بلاک‌چین است. 
	\\
	برای نشان دادن نحوه‌ی حل این مسئله‌ مثالی را بررسی می‌کنیم؛ فرض می‌کنیم شخص A یک بیت‌کوین را به B منتقل کرده، این تراکنش در بلاک‌چین ثبت شده و در ازای آن کالایی دریافت کرده‌است، حال قصد دارد این تراکنش را از بلاک‌چین بیت‌کوین حذف کند تا بتواند آن را دوباره خرج کند. از آنجایی که نود‌های شبکه‌ی بیت‌کوین اگر ۲ زنجیره از بلوک‌ها دریافت کنند زنجیره‌ی بلند‌تر را قبول خواهند کرد باید قبل از این که کل شبکه یک بلوک  اضافه کند، دو بلوک سالم بسازد.
	\\
	احتمال موفقیت حمله‌ی A مساوی
	$(\frac{A's\ computational\ power}{Bitcoin\ network's\ computational\ power}) ^ 2 $
	است. اگر توان محاسباتی A از دیگر قسمت‌های شبکه کمتر باشد، این کسر عددی کوچک‌تر از 
	\lr{0.5}
	است. اگر این کار به موقع با موفقیت انجام نشود، سه بلوک عقب می‌افتد و توان فرمول بالا تبدیل به سه می‌شود و احتمال موفقیتش کمتر از پیش می‌شود. 
	\\
	این مسئله مسئله‌ی قمارباز
	\LTRfootnote{Gambler's Ruin}
	 نام دارد که نشان داده می‌شود در آن در طول زمان احتمال موفقت مهاجم به صورت نمایی کاهش پیدا می‌کند.
	
	\item 
	\textbf{انشعاب} \LTRfootnote{fork}:
	منظور از انشعاب در ارز‌های دیجیتال تبدیل یک بلاک‌چین به دو بلاک‌چین است. گاها برای ساخت ارز‌های جدید از بلاک‌چین موجود ارزهای دیگر مثل بیت‌کوین استفاده‌ می‌شود. این کار باعث شروع آسان‌تر و سریع‌تر بلاک‌چین می‌شود. در روال عادی کار بیت‌کوین نیز ممکن است انشعابی رخ دهد اما هر ماینری که متوجه انشعابی شود به صورت خود‌کار بلند‌ترین زنجیره را به عنوان زنجیره‌ی درست انتخاب می‌کند. هنگامی که یک انشعاب برای تولید بلاک‌چین جدید انجام گیرد و بلوک‌هایی قبلی آن همچنان درست حساب شوند این انشعاب را انشعاب نرم و مورد قبول سیستم‌ جدید نباشند انشعاب را انشعاب سخت می‌نامیم.
	\item 
	\textbf{ماین‌کردن}: 
	به عملیات ساختن بلوک‌های جدید بر بلاک‌چین با هدف پیدا کردن بلاک‌های درست و دریافت جایزه‌ی آن‌ها، ماین‌کردن می‌گوییم.
	\item 
	\textbf{ماینینگ‌ پول}:
	از آن‌ جای که ماین کردن برای یک نفر با توجه به کم بودن احتمال یافتن بلوک معتبر را زودتر از بقیه‌ی شبکه به صرفه نیست، ماینینگ‌پول‌ها شکل گرفته‌اند. با تقسیم کردن کار بین چندین ماشین شانس پیدا کردن بلوک معتبر بیشتر شده و جایزه‌ی ماین‌ کردن به نسبت توان محاسباتی بین شرکت‌کنندگان تقسیم می‌شود. برای بدست آوردن توان محاسباتی مصرف شده‌ی هر ماشین از تعداد بلوک‌هایی که هش آن‌ها به اندازه‌ی کافی برای درست بودن کوچک نیست ولی به جواب درست نزدیکند استفاده می‌شود.
	
	\item
	\textbf{قرارداد هوشمند}
	لفظ قرارداد‌های هوشمند اولین بار در سال ۱۹۹۳ توسط N.Szabo 
	\cite{SmartContract}
	به عنوان یک پروتکل تراکنش کامپیوتری که شروط یک قرارداد را اجرا می‌کند، مطرح شد. در اولین مثال معروف قرارداد‌های هوشمند یک وندینگ‌ ماشین
	\LTRfootnote{vending machine}
	 را مثال زد که در ازای سکه‌ی به طور اتوماتیک کالای مورد نظر را به مشتری می‌دهد، همچنین از آنجای که بدون سکه هرگز کالایی نمی‌دهد و صندوق، امنیت سکه ها را تا حدودی تأمین می کند، قرارداد مناسبی بین مشتری و تولیدکننده‌ی کالا محسوب می‌شود.
	هدف نهایی قراردادهای هوشمند کاهش نیاز به اعتماد کردن و افراد میانی در یک قرارداد است و با بسترهای ارز دیجیتال و راه‌حل‌های جدید مسئله‌ی ژنرال‌های بیزنتین بستر مناسبی برای ساخت قراردادهای هوشمند و توزیع‌شده بدون نیاز به اعتماد به شخص ثالث بوجود آمده است. 
	با وجود این که به کمک زبان اسکریپتینگ بیت‌کوین می‌توان مدل‌های مختلفی از قرارداد‌های هوشمند را تولید کرد، با اتریوم به کمک زبان برنامه‌نویسی turing-complete آن در تئوری می‌توان هر قرارداد هوشمند ممکن را تولید کرد. 
	
	
\end{itemize}

\cchapter{مروری بر پژوهش‌های مرتبط}
در این بخش به مروری بر کارهای انجام شده تاکنون می‌پردازیم. این مقالات را به سه دسته‌ی زیر تقسیم می‌کنیم.

\section{امنیت بلاک‌چین و ماین‌کردن}

در روش امنیتی بیت‌کوین که از طریق حل یک مسئله‌ی سخت محاسباتی ثابت بلاک‌های جدید به بلاک‌چین اضافه می‌شوند چند مسئله‌ی امنیتی رخ می‌دهد؛ نخست به دلیل این که عملیات ماین‌کردن نیازی به تمام بلاک‌چین ندارد و افراد می‌توانند کار را تقسیم کنند احتمال بوجود امدن یک ماینینگ پول که بیش از پنجاه‌ درصد توان محاسباتی را داشته باشد بالا می‌رود. بعضی پژوهش‌ها در این زمینه برای تولید مسائل مناسب برای اثبات کار، که در عین‌حال قابل تقسیم و موازی انجام شدن هم باشند، انجام شده است. 
\par
مورد‌ دیگر، بوجود آمدن سخت‌افزارهای مخصوص این مسئله‌ است که باعث می‌شود عملیات ماین کردن از یک عملیات توزیع‌شده که تمام افراد در آن شرکت می‌کنند یه عملیاتی که به سرمایه‌ی اولیه زیاد نیاز دارد، تبدیل شود. 
امنیت بیت‌کوین در گرو این موضوع است که به نفع تمامی ماینرهاست که پروتکل را رعایت کنند اما در این تحقیق
\cite{ResearchP}
 نشان داده شده که این گزاره همواره درست نیست و در بعضی شرایط به نفع ماینینگ‌پول‌هاست که از توان مصرفی خود در یک ماینینگ‌پول رقیب استفاده‌ کنند و اگر هش درست را برای رقیب پیدا کردند آن را اعلام نکنند
\cite{LongestChain}
. 
\\
تحقیق دیگر 
\cite{Majority}
نشان داد در شرایطی برای به نفع ماینینگ‌پول‌هاست که اگر هش درست را پیدا کردند به دیگران اعلام نکنند تا برای بلوک بعدی به دلیل زودتر شروع کردن شانس بیشتری داشته باشند. 
\par
با توجه به این شرایط و همچنین هزینه‌ی محاسباتی بالایی که ماین‌کردن در شرایط فعلی بیت‌کوین و بسیاری از ارزهای دیجیتال دیگر دارد تحقیقات بسیاری برای پیدا کردن روش‌های دیگر به جای استفاده از اثبات کار برای اضافه کردن بلوک به بلاک‌چین شده که در ادامه به تعدادی از آن‌ها اشاره می‌کنیم:
\\
\begin{itemize}
	\item \textbf{اثبات سهم}
	\LTRfootnote{proof of stake}
	:
	به این صورت است که هر ماین‌کننده‌ای که سهم بیشتری در سکه‌های بستر داشته باشد، شانس بیشتری برای ساختن بلوک بعدی دارد. ایده‌ی کلی این روش این است که در صورت بروز مشکلی برای بستر، این افراد بیشترین ضرر را خواهند کرد. 
	\item \textbf{اثبات سن سکه}\LTRfootnote{proof of coin-age}:
	یک روش ارائه شده توسظ 
	\lr{Peercoin}
	است که در آن برای ماین کردن به مقدار سکه‌ی قدیمی (عمر سکه مدت زمانی که در یک حساب ساکن مانده باشد تعریف می‌شود) هر ماین‌کننده توجه می‌شود.
	\item \textbf{اثبات سپرده}\LTRfootnote{proof of deposit}:
	در این روش برای ساخت بلوک‌ جدید باید مقداری سکه توسط ماین‌کننده در یک حساب برای مدت زمانی قفل شوند.
	\item \textbf{اثبات سوزاندن}\LTRfootnote{proof of burn}:
	در این روش برای ساخت بلوک‌ باید مقداری سکه را به حسابی غیرقابل دسترس (مثلا حسابی با کلید عمومی تماما صفر) منتقل کرد.
	\item \textbf{اثبات فعالیت}\LTRfootnote{proof of activity}:
	در این روش تعدادی کاربر در هر مرحله به صورت تصادفی  برای اضافه‌کردن بلوک انتخاب می‌شوند و باید در مدت زمانی محدود با یک پیغام امضا شده به آن پاسخ دهند. 
	\item \textbf{\lr{Stellar Consensus Protocol}}\cite{scp}:
	در این روش با بوجود آمدن طبیعی کاربرهای قابل اعتماد و ساخت لایه‌هایی از اعتماد که بی‌شباهت به لایه‌های 
	\lr{ISP}
	نیست، برای انتخاب بلوک بعدی تصمیم می‌گیرند. همچنین هر کاربر خود انتخاب می‌کند که چه افرادی در مورد درستی تراکنش او تصمیم بگیرند.
\end{itemize}

\section{امنیت قرارداد‌های اتریوم}

بدیهی است که با بوجود آمدن ارزهای دیجیتال مانند بیت‌کوین و تراکنش‌های نیمه‌ناشناس در آن‌ها بستری مناسبی برای تراکنش‌های غیرقانونی و مجرمانه بوجود آمد، به کمک بستر اسکرپیتینگ بیت‌کوین و در ادامه بستر کامل قرارداد‌های هوشمند مسئله‌ی قرارداد‌های مجرمانه به طور جدی‌تری مسئله خواهد شد. در تحقیق‌های 
\cite{gyges} \cite{smart}
به بررسی دقیق‌تر این کاربردها پرداخته شده است. برای مثال قراردادهایی برای لو دادن اسناد محرمانه و یا حتی دزدین کلید‌های رمزنگاری از جمله کاربرد‌های ممکن این قراردادها هستند. 
\\
همچنین atezi
\cite{surveyAtt}
 به بررسی مشکلات امنیتی معمول قراردادهای در بستر اتریوم و تله‌ی معمول این زبان برنامه‌نویسی و روش‌های تصحیح آن‌ها پرداخت. از اشتباهاتی که وی در تحقیق خود به آن‌ها پرداخته می‌توان به نحوه‌ی نوشتن قراردادی که در سال ۲۰۱۶ باعث انشعاب بلاک‌چین اتریوم شد اشاره کرد. 
 
\section{حریم خصوصی}
از کارهای دیگر بر روی امنیت تراکنش‌ها می‌توان به تلاش‌هایی برای تبدیل کردن این بستر‌ها از بسترهای تراکنش نیمه‌ناشناس به تراکنش‌های ناشناس اشاره کرد. کارهایی مانند 
\lr{zerocash} 
\cite{zerocash}
و بستر 
\lr{HAWK}
\cite{hawk}
و یا 
\lr{E. Heilman}
در مقاله‌ی 
\cite{blind}
به بررسی روش‌های تولید تراکنش‌های کاملا ناشناس بر روی بستر‌های موجود یا خارج از آن‌ها پرداخته‌اند. 
\cchapter{طرح مسئله‌}

با بوجود آمدن سازمان‌های خودکار توزیع‌شده در بستر اتریوم تلاش‌های بسیاری برای ساخت سازمان‌هایی برای کاربردهایی که در ساختار فعلی جامعه‌ احتیاج به اعتماد به یک سازمان مرکزی دارند در بستر بلاک‌چین شده است .
\\
یکی از این کاربردها سیستم‌های رای‌گیری هستند. در شرایط فعلی برای راه انداختن یک سیستم رای‌گیری سیستم‌های خودکاری وجود دارند که استفاده‌ از آن‌ها نیازمند اعتماد به نگه‌دارندگان آن سیستم‌ها (که در بسیاری از کاربردها دولت‌ها این نقش را به عهده دارند) و همچنین امنیت‌ این سیستم‌هاست. 
\\
یک تحقیق معروف از دانشگاه‌ \lr{NYU} در سال ۲۰۱۵ 
\LTRfootnote{https://www.brennancenter.org/publication/americas-voting-machines-risk}
توضیح داد که ماشین‌های رای‌گیری الکترونیکی که در ۴۳ ایالت آمریکا استفاده می‌شوند در سال ۲۰۱۶ به دهمین سال استفاده شدن می‌رسند. ساختار و نرم‌افزار قدیمی این دستگاه‌ها باعت می‌شود که احتمال هک شدن آن‌ به شدت بالا برود. 
\\
در سال ۲۰۱۶  اوکراین و ایالات متحده‌ی آمریکا قراردادی برای ساخت یک سیستم‌ رای‌گیری بر روی بستر اتریوم امضا کردند
\LTRfootnote{http://www.coinfox.info/news/4794-ukraine-to-introduce-etherium-based-e-voting}
. این پتانسیل تکنولوژی بلاک‌چین در زمینه‌ی رای‌گیری باعث تولید چند نمونه 
\cite{rosgood}
از سیستم‌های رای‌گیری بر بستر بلاک‌چین نیز شده که از آن‌ها می‌توان به 
\lr{VoteBook}
\cite{votebook}
توسط شرکت 
\lr{Kaspersky}
که یک شرکت پیشرو دز زمینه‌ی امنیت است اشاره کرد.

فلسفه‌ی ساخت این سیستم به صورتی است که تلاش می‌کند برای کاربرانی که از سیستم‌هایی رای‌گیری فعلی استفاده می‌کنند کمترین تغییر در رفتار نیاز باشد. 
\\
از مثال‌های دیگر سیستم‌های رای‌گیری مبتنی بر بلاک‌چین می‌توان به استارت‌آپ 
\lr{Follow My Vote}
اشاره کرد. نجوه‌ی کار این سیستم با سیستم 
\lr{VoteBook}
تفاوت اساسی دارد و برای رای‌دادن احتیاج دارد که نرم‌‌افزاری برای رای‌دادن به روی کامپیتور و یا تلفن‌همراه کاربران نصب شود. 
\\
و در نهایت یکی از موفق‌ترین سیستم‌های رای‌گیری مبتنی بر بلاک‌چین موجود در حال حاضر 
\lr{VoteWatcher}
ساخته شده توسط یک شاخه از شرکت 
\lr{blockchain Technologies Corporation}
است که یک شرکت بزرگ برای ارائه‌ی سرویس‌های مبتنی بر بلاک‌چین است. طبق وب‌سایت این محصول تاکنون بیش از صدهزار رای در بیشتر از ۲۰ رای‌گیری مختلف توسط این سیستم‌ شمارش شده‌است. 
\\
مدل اسفاده‌ی 
\lr{VoteWatcher}
به سیستم‌ 
\lr{VoteBook}
بسیار شبیه است و تفاوت رفتاری زیادی با مدل‌های رای‌گیری الکترونیکی فعلی برای کاربران ندارد. 
\\
یک نکته‌ی مهم در مورد همه‌ی این نمونه‌ها این است که در آن‌ها استفاده‌ای از بلاک‌چین‌های عمومی نمی‌شود و با استفاده از بلاک‌چین‌های اختصاصی کار می‌کنند. در حالت کلی این یک نکته‌ی منفی ولی بسته‌ به کاربرد می‌تواند استفاده‌ از یک بلاک‌چین عمومی به شفافیت سیستم کمک کند.
\\
یک مسئله‌ی دیگر که با وجود امنیت بالای این سیستم‌ها هنوز حل نشده و جای کار دارد سیستم‌های رای‌گیری برای شرایطی که امنیت رای‌دهندگان را نمی‌شود به خوبی تامین کرد است. با وجودی که اکثر سیستم‌های فعلی از قابلیت انتخاب این که رای این رای‌دهنده شمارش نشود پشنیبانی می‌کنند، سیستم پیگیری رای که برای امنیت و اطمینان ییشتر به سیستم اضافه شده می‌تواند حریم خصوصی کاربران را زیر سوال ببرد.
\\ 
\lr{R. Sarres de Almeida}
در یک بلاگ پست به این مسئله در برزیل و مشکلاتی که این سیستم به وضعیت خرید و فروش و یا تهدید برای رای دادن به یک کاندیدای خاص بوجود می‌آورد پرداخت. در شرایطی که فردی که رشوه داده می‌تواند 
\lr{Ballot ID}
کسی که رای داده را از او گرفته و نتیجه‌ی رای او را چک کند، خطر خرید و فروش و بخصوص استفاده از خشونت برای جمع‌کردن رای دوچندان می‌شود. 
\\
با توجه به این خلا موجود در پیاده‌سازی‌های موجود در این زمینه، هدف این پژوهش طراحی یک سیستم رای‌گیری دیجیتال مبتنی بر بلاک‌چین است که در آن بتوان شمارش هر رای را بررسی کرد ولی امکان وصل کردن به رای داده شده به هیچ وجه ممکن نباشد. 






