%mscS --> seminar
%msc --> Thesis

% برای گزارش سمینار mscS  و برای پایان‌نامه ,msc را انتخاب کنید
\documentclass[oneside,openany,msc]{SBU-Thesis}


\begin{document}
	%عنوان پایان‌نامه
	\title{ارائه‌ی یک روش رای‌گیری امن مبتنی بر بلاک‌چین}
	
	%رشته
	\subject{مهندسی کامپیوتر}
	
	%گرایش
	\field{نرم‌افزار}
	
	%نام
	\name{شروین}
	
	%نام خانوادگی
	\surname{حاجی‌اسمعیلی}
	
	%استاد راهنما
	\firstsupervisor{دکتر مقصود عباس‌پور}
	
	%استاد راهنمای دوم (در صورت وجود، در غیر این صورت این خط را حذف کنید)
%	\secondsupervisor{دکتر محمود نشاطی}

	%استاد مشاور (در صورت وجود، در غیر این صورت این خط را حذف کنید)
%	\firstadvisor{دکتر محمود نشاطی}

%تاریخ انجام پایان‌نامه
	\thesisdate{زمستان ۹۸}
	
	%نام دانشکده
	\faculty{دانشکده مهندسی و علوم کامپیوتر}
	
	%نام دانشگاه
	\university{دانشگاه شهید بهشتی}
	
	%مقادیر انگلیسی برای صفحه آخر
	\latinuniversity{Shahid Beheshti University}
	\latinfaculty{Faculty of Computer Science \& Engineering}
	\latintitle{Usage and Security of Blockchain in Smart Contracts}
	\latinname{Shervin}
	\latinsurname{Hajiesmaili}
	\latinthesisdate{2020}
	\firstlatinsupervisor{Dr. Maghsood Abbaspour}
	%	\secondlatinsupervisor{Dr. Mahmood Neshati}
	%	\firstlatinadvisor{Dr. Mahmood Neshati}
	% چکیده به فارسی
	\fa-abstract{	
با توجه به اهمیت زیاد امنیت در انتخابات، سال‌هاست تحقیقات بسیاری برای ایجاد روش‌های رأی‌گیری امن صورت گرفته است. با این حال، تمامی این روش‌ها نیازمند یک عامل مورد اعتماد هستند که می‌تواند نتیجه‌ی انتخابات را تغییر دهد. با ایجاد ابزار بیت‌کوین به عنوان یک ارز دیجیتال، بدون نیاز به عامل مورد اعتماد و در نتیجه فراگیری تکنولوژی زنجیره‌ی‌ قالبی، برای حذف عامل مورد اعتماد در کاربردهای مختلف از آن استفاده شد. روش‌های رأی‌گیری الکترونیکی با استفاده از زنجیره‌ی قالبی نیز ایجاد شدند که بدون نیاز به اعتماد، با شفافیت در آراء درستی شمارش رأی‌های انتخابات را تضمین می‌کردند. اما این موارد ناشناس ماندن آراء را به خطر می‌انداختند و در انتخابات‌های حساس خرید رأی - با پول یا زور - را آسان می‌کردند.
\\
در این تحقیق یک روش رأی‌گیری امن به کمک زنجیره‌ی قالبی ارائه می‌شود که بدون به خطر انداختن ناشناسی در آراء رأی‌گیری، نیاز به فرد مورد اعتماد را به حداقل می‌رساند. در این روش به یک راه‌حل برای ثبت رأی ناشناس اما قابل ردیابی نیاز است؛ این راه از امضای کورکورانه و اثبات‌های بی‌دانش به عنوان ابزارهای رمزنگاری استفاده می‌کند تا بدون افشای اطلاعات خصوصی درون آراء (کاندیدای انتخابی کاربر) تعداد رأی هر کاندیدا را در انتهای انتخابات مشخص کند.
\\
اگرچه در راستای حفظ امنیت رأی‌دهندگان وجود حوزه‌ی رأی‌گیری (برای حفظ امنیت فیزیکی) الزامی است، اما نمی‌توان از احتمال خراب‌کار بودن آن صرف نظر کرد. بنابراین روش امن انتخابات باید امکان خرابکار بودن حوزه را نیز در نظر بگیرد. در روش پیشنهادی این تحقیق هیچ حوزه‌ای نمی‌تواند بدون حضور کاربر از جانب او رأی ثبت کند و تمامی آراء در حین یا بعد از انتخابات قابل ردیابی هستند.
روش پیشنهادی این تحقیق علاوه بر جلوگیری از ناشناس ماندن آراء، به کاربران اطمینان می‌دهد که رأی آن‌ها به درستی ثبت خواهد شد. همچنین وجود زنجیره‌ی قالبی به عنوان رد دیجیتال انتخابات در این روش، به هر شخص ثالثی این امکان را می‌دهد تا صحت شمارش آراء را بررسی کرده و از درستی اجرای انتخابات اطمینان حاصل کند. این روش در مقایسه‌ با روش‌های رأی‌گیری موجود توانایی ردیابی بیشتری بدون به خطر انداختن حریم خصوصی ارائه می‌کند.
	}
	%کلمات کلیدی:
	\keywords{بلاک‌چین، رای‌گیری الکترونیک، امنیت}
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
\firstPage %ساخت صفحه اول پایان‌نامه 
\davaranPage % ساخت صفحه امضا داوران

%%%%%%ساخت صفحه تقدیر و تشکر%%%%%%%%%%
{
	\newpage
	\thispagestyle{plain}
	\noindent
	\large{\textbf{با سپاس و قدردانی از}}
	
	\noindent
	پدران و مادرانی که خود را فدای تربیت فرزاندان خود کردند و\\
	اساتید و معلمانی که در تمام دوران زندگی، راهنمای جانسوز ما بودند.
	
	
	\vspace{14cm}	
	آوردن این صفحه اختیاریست.
	
	\pagebreak
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\rightsPage % ساخت صفحه حقوق پایان‌نامه
\copyRightPage % ساخت صفحه تعهدنامه

%%%%%%ساخت صفحه تقدیم به %%%%%%%%%%
{
	\newpage
	\thispagestyle{plain}
	\large{\textbf{تقدیم به}}
	
	\begin{center}
		رهجويان علم و فناوری و دوست‌داران علم و دانش
	\end{center}
	
	\vspace{14cm}	
	آوردن این صفحه اختیاریست.
	
	\pagebreak
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%5
\tableofcontents % فهرست مطالب
\listoffigures \newpage % فهرست تصاویر
\listoftables \newpage % فهرست جداول

	
\abstractPage % ساخت صفحه چکیده
		

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\include{body}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	

% مراجع
\newpage
%\onehalfspacing
\bibliographystyle{ieeetr-fa}%{chicago-fa}%{plainnat-fa}%
\bibliography{thesis}

% چکیده به انگلیسی
\en-abstract
{
E-voting systems have been in use since the 1960s and even though a lot of research has been conducted on this subject, yet all of the practical solutions for E-voting required a trusted party. That all changed after the development of bitcoin as a trustless digital currency in 2009, and subsequent use of blockchain to eliminate the need for a trusted party in different applications and so there have been a few E-voting systems that used blockchain to create a transparent and trustless system, however, this transparency usually comes at the cost of the voter’s anonymity. If people are allowed to check their votes after the voting process an adversary could force someone to choose a specific candidate and check whether or not they have complied with the demand.
\\
In this thesis, we present an E-voting system that is trustless without compromising the voter’s anonymity. Blind signatures and zero-knowledge proof are the cryptographic blocks on which we build a trustless yet anonymous E-voting system. Since a safe voting station is required to guarantee the physical safety of the voters, we provide the voters with a process that ensures their votes are counted correctly without ever trusting the voting station to behave in their best interest. While the individual votes will remain encrypted we create cryptographic proofs to count the number of votes for each candidate and the blockchain will act as a digital trail that can be audited by any third party. 
}

% کلمات کلیدی انگلیسی 
\latinkeywords
{
 Blockchain, E-voting, Security
}

\latinAbstractPage % ساخت صفحه چکیده به انگلیسی
\latinFirstPage % ساخت صفحه آخر

	
\end{document}